衝入屋亮刀劫西貢單位掠30萬財物 兩支那人判監5年4個月

兩名支那人聯同同夥，去年12月偷渡來港後，埋伏於西貢一住所單位外，趁屋主回來時衝入單位，亮刀要脅屋內眾人，繼而將他們綑綁並搶去近30萬元財物。兩支那人今承認一項搶劫罪，各被判監5年4個月。

法官判刑時指，兩名被告魯再發及魯再云，事前小心部署，於內地購買工具，並專程偷渡來港，在屋苑外埋伏，待屋主出現便乘虛而入，案件明顯是精心策劃，惟一沒部署的便是如何返回內地。法官考慮到兩人入屋的時間短，屋內幼童亦沒受傷害，故判處他們監禁5年4個月。
根據案情，兩名被告聯同另一人，於去年12月中在西貢一單位外埋伏，待屋主及其家傭回來時強推兩人進入屋內，繼而綁起他們，並用膠紙封口，其中一人更亮出11吋長利刀指嚇。其後屋主和家傭，以及屋內一名1歲幼童被推入廁所，兩名被告等人則洗劫單位，搶去相機、鏡頭和飾物等30萬元財物。

屌你老母 又晒香港人錢養佢地